地盤工咁鍾意返工？爭上車爭到要開片

打架多數是為爭一口氣，但有人卻因無法早點上班而與人動武！網民在粉嶺港鐵站目擊一眾地盤工人，為爭上接載上班的接駁巴士而大打出手，有人更被重拳擊倒，再被腳踢至「碌地沙」！目擊事件的網民慨歎:「唉，本是同根生，相煎何太急？」亦有人質疑打架者非香港人：「家陣做地盤，10個有9個係大陸新移民…」

昨日（4日）有網民上載打交片段至Facebook「PLAY HARD 玩硬」群組，指在粉嶺火車站外圍，有數十名地盤工人在接載上班的接駁巴士上落位置，疑因有人「打尖」起爭執，繼而演變成圍毆。片段中有約30名男子聚集在巴士門前位置打架，期間有人大叫：「唔好打啦，差佬嚟啦」、「喂唔好打啦，報警啦」，人群中不少人大聲勸交，亦有人不理會其他人的勸喻，繼續拳打腳踢，有人甚至被打至「碌地沙」。雖然現場拳來腳往打得火熱，但不少趕上班的地盤工卻無視混亂，繼續施施然上車。

上載片段的Wallace認為，一眾地盤工人是靠一雙手去「搵食」，而不該是用拳頭「搵食」，他笑言「香港人有壓力，真係好鍾意返工呀！」亦有網民留言指他們「奴性好重」，眼見人人爭上車返工，「老闆一定最開心。」亦有人表示見怪不怪，「朝朝都係咁，搞到啲車塞到祥華邨，真係真心多得佢哋。想現場睇，每朝7點3粉嶺火車站就會上演！」

冇讀書先做地盤，唔用拳頭唔同用腦咩

日本

日本仆街到唔可以隨便辭職，去見工一定會問你以前做過乜/點解唔繼續做，甚至會搵番舊公司查你

亦有人質疑打架者非香港人：「家陣做地盤，10個有9個係大陸新移民…」
呢樣真 好多地盤做既都係拎黃簿仔